{
    "question": "Sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat    yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 \r\n berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada \r\n benda itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat<br><span>yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2\u00a0</span><br><span>berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada\u00a0</span><br><span>benda itu?<br><br>W = m x a<br>\u00a0a = W/m<br>\u00a0 \u00a0= 15000/100<br>\u00a0 \u00a0= 150\u00a0</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bus-kecepatannya-berubah-dari-ms-menjadi-35-ms-setelah-m-590",
            "question": "Sebuah bus kecepatannya berubah dari m/s menjadi 35 m/s setelah menempuh jarak 50 m. waktu yang dibutuhkan bus tersebut adalah...s.     a. 3,61\r\nb.3\r\nc.2,82\r\nd.1,82\r\ne.0,83",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :\u00a0<br>v\u2080 = 0<br>v\u2081= 35 m/s<br>s = 50 m<br>t..?<br><br>v = s/t<br>35m/s = 50 m / t<br>t . 35 m/s = 50 m<br>t = 50 m/ 35 m/s<br>t = 10/7/s<br>t=1,428 s<br><br>maaf kalau salah pemahaman :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-air-laut-bsa-menimbulkan-bencana-alam-yaitu-sunami-apakah-667",
            "question": "Mengapa air laut bsa menimbulkan bencana alam yaitu sunami apakah yg terjadi didlm air laut???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tsunami terjadi karena gempa dan getaran dahsyat yang terjadi di dasar laut sehingga gelombang laut menjadi tidak terkendali sehingga menimbulkan bencana tsunami<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terjadinya gempa didalam laut yang di akibatkan pergeseran lempengan bumi, sehingga air laut menjadi ombak yang begitu besar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-dimensi-modulitas-young-258",
            "question": "Cara mencari dimensi modulitas young?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegangan dibagi regangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "E = tegangan / regangan =\u00a0[tex] \\frac{F . l}{A . delta l} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-beban-bermassa-m-digantungkan-pada-ujung-bawah-pegas-deng-511",
            "question": "Sebuah beban bermassa\u00a0m digantungkan pada ujung bawah pegas dengan tetapan pegas\u00a0k=50 N/m. berapa periode osilasi pegas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periodenya<br>T = 2\u03c0\u221a[tex] \\frac{m}{50} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jayuh-bebas-dati-ketinggian-di-atas-tanah-g-10-ms-839",
            "question": "Sebuah benda jayuh bebas dati ketinggian di atas tanah (g = 10 ms). Kecepatan benda saat berada pada ketinggian 5 meter di atas tanah adalah..    terimakasih ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v = akar 2 g x h<br>v = akar 2.10.5<br>v = akar 100<br>v = 10<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-anda-ketahui-tentang-gaya-satu-newton-467",
            "question": "Apa yang anda ketahui tentang gaya satu newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebut juga hukum kelembaman. suatu benda akan tetap diam jika tidak ada resultan gaya yang mengenainya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gaya Satu newton adalah besarnya gaya yang diperlukan untuk membuat benda\nbermassa\nsatu kilogram\nmengalami percepatan\nsebesar satu meter\nper detik</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silender-pejal-diletakan-di-atas-puncak-bidang-miring-kasa-728",
            "question": "sebuah silender pejal diletakan di atas puncak bidang miring kasar dengan ketinggian h.kecepatan silinder di kaki bidang miring adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ga dikasih tau angkanya, saya kasih tau caranya<br>hitung I silinder pejal = 1/2 mr\u00b2<br>hitung torsi = I x\u00a0\u03b1<br>I = mr\u00b2<br>ingat, torsi adalah F.r<br>\u03a3F = m . a<br>F-fg (permukaan kasar, ada gaya gesek) = m .a<br>\u03b1 = a/r<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pengendara-memulai-perjalanan-ssejauh-200-km-padatepat-te-643",
            "question": "seorang pengendara memulai perjalanan ssejauh 200 km padatepat tengah hari, ia berkendara tanpa berhenti dan tiba di tempat tujuannya pada pukul 17.30 hitung kecepatan rata2nya untuk perjalanan ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "17.30 - 12.00 = 5.30 = 5,5 \nRumus : km/jam = 200/5,5 = 36,364 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-energi-potensial-pada-listrik-statis-skalar-ttapi-medan-da-869",
            "question": "Kenapa energi potensial pada listrik statis skalar ttapi medan dan gaya listrik vektor?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena energi memiliki nilai saja\u00a0tidak memiliki arah maka merupakan\u00a0vektor<br>medan dan gaya listrik memiliki nilai dan\u00a0arah yaitu muatan + ke - sehinnga merupakan besaran skalar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tali-dengan-panjang-08-m-dapat-mengerjakan-gaya-sebesar-4-345",
            "question": "sebuah tali dengan panjang 0,8 m dapat mengerjakan gaya sebesar 4 N tanpa putus. tali itu digunakan untuk mengayunkan suatu benda bermassa 0,5 kg dalam suaru lingkaran horizontal. tentukan periode minimum agar benda dapat diayun tanpa menyebabkan tali putus.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F= 4 N<br>r= 0,8m<br>m= 0,5 kg<br><br>T=F=mv^2/r<br>v^2 = F . r/m<br>v^2 = 4 . 8/5 =32/5 = 6,4<br><br>v= omega . r<br>v^2= omega^2 . r^2<br>6,4 = omega^2 . 0,8^2<br>omega^2= 6,4/0,64<br>omega^2 = 10<br>omega =\u221a10<br><br>omega= 2 phi /T<br>T= 2 phi / omega<br>T = 2 phi/ \u221a10<br><br>(maaf kalo salah, mata ane udah tinggal 5 watt)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}